《赤禍殘港二十年 抗擊外侮奪主權》- 大專學界就香港淪陷二十年之聲明

【“Twenty Years of Hardship under China and the Struggle against Enemy for Our Fate” - Declaration of Students’ Unions of Higher Institutions on the fall of Hong Kong Twenty Years Ago 】

二十年前嘅七月一日，香港再度淪陷。早喺七十年代，港人理所當然嘅自決權已經被無理剝奪。當年中國啱啱加入聯合國，即刻要求將香港剔出殖民地名單，英國亦都袖手旁觀，縱容中國褫奪我哋嘅基本人權。其後，中英談判展開，港人被拒諸門外，港人對未來嘅訴求亦被冷眼相待。之後，中英兩國簽訂《中英聯合聲明》，香港主權將移交中國，港人縱然感到惶恐不安，但係前途命運已經塵埃落定，同砧上之肉一樣，只能夠接受現實。當年港人奢望《基本法》能夠冰封香港五十年，保留當時嘅自由、法治、制度。但係，經歷廿年嘅浩劫，我哋必須認清 － 《基本法》無改香港淪為中國殖民地嘅事實。

二十年嚟，中共扭盡六壬要赤化香港，將香港變成中國嘅一個普通城市，一個為其所用嘅工具。香港政府從來唔向港人負責，不論港督或者特首都只係向宗主國問責。大量中國人以單程證為主要途徑移民香港，港人就對移民數量、審批與否毫無話語權，被逼接受中國人口殖民。香港人身份一再被打壓，港共首先試圖以國民教育荼毒莘莘學子，強行灌輸中國人身份認同，再強推普教中， 貶低港人母語，扼殺港人身份。紅色資本入侵香港，製造經濟依賴，再大舉買地，喺香港構成錯節盤根嘅利益集團。香港正經歷緊二次殖民，但《基本法》同一國兩制未能如願成為保衛港人嘅碉堡。

由此可見，如果港人繼續依賴《基本法》同一國兩制，只係自毀城牆。今時今日，連「一國兩府」亦被港共批評同港獨相關，可以見到中共定必全力打壓一切會威脅佢全權統治嘅主張，落實《基本法》同一國兩制亦都唔能夠成為香港二次前途問題嘅答案，盲目相信《基本法》同一國兩制只係自欺欺人、虛耗光陰，唔會改變中共繼續殖民香港。二零四七距離宜家剩低三十年，分秒必爭，我哋必須要兼程而進，思考現時一國兩制框架外嘅出路，抗擊外侮，光復香港。

二零一七年六月二十七日

香港城巿大學學生會
恒生管理學院學生會
香港浸會大學學生會
香港科技大學學生會
嶺南大學學生會
香港珠海學院學生會
香港高等教育科技學院學生會
香港教育大學學生會
香港演藝學院學生會
香港大學學生會
香港公開大學學生會
香港樹仁大學學生會
香港中文大學學生會
香港專上學生聯會